# 11. Оформление текста

В приведённом тексте пробелы отмечены символом '`·`', а переходы на новые абзацы символом '`¶`'. Неотмеченные переходы на новую строку автоматически добавляются текстовым процессором.

    Статья·1.·Эстония·—·самостоятельная·и·независимая·демократическая·республика·,где·
    носителем·верховной·власти·является·народ.·Самостоятельность·и·независимость·Эстонии·
    непреходящи·и·неотъемлемы.¶

    Статья·2.·Территория,территориальные·воды·и·воздушное·пространство·Эстонского·
    государства·—·единое·и·неделимое·целое·.·По·своему·государственному·устройству·
    Эстония·единое·государство,·административно-территориальное·деление·которого·
    устанавливается·законом.¶

## Вопрос

Сколько существует пар слов, между которыми при оформлении текста пробелы были использованы неправильно?

(Если в одной паре допущено несколько ошибок, то считай это за одну ошибку.)

[Täisarv]

## Ответ

Правильный ответ: 3.

## Объяснение ответа

Первая ошибка — это '**`республика·,где`**', где пробел должен быть после запятой, а не перед.

Вторая ошибка — это '**`Территория,территориальные`**', где пробел должен быть после запятой.

Третья ошибка — это '**`целое·.·По`**', где пробела не должно быть перед точкой.

## Это информатика!

Помимо того, что неправильное использование знаков препинания является ошибкой правила правописания, оно также может привести к неудобствам, связанным с автоматическим переносом строки во время обработки текстов на компьютере. Если не поставить пробел после запятой или точки, то при необходимости текстовой редактор не сделает в этом месте разрыва строки; это может повлиять на выравнивание текста. Если поставить пробел перед запятой или точкой, то при автоматическом переходе на новую строку текстовой редактор может перенести знак препинания в начало следующей строки, а это выглядит некрасиво.

С точки зрения правописания мы можем обсудить, имеется ли в случае '**`республика·,где`**' одна ошибка (пробел и запятая в неправильном порядке) или две ошибки (лишний пробел перед запятой, отсутствие необходимого пробела после запятой). Чтобы было ясно и понятно, то вместо количества ошибок в задании спрашивается количество пар слов, где что-то не так. Такая же точность требуется во многих ситуациях, когда разные стороны (будь то люди или компьютеры) должны понимать правило одинаково — например, когда оценивание за диктант на экзамене по эстонскому языку основывается на количестве ошибок.

## Категории

- Обработка текста
